歷史恥辱柱人滿之患 - 區家麟

歷史恥辱柱人滿之患 - 區家麟

資料圖片

武漢擁有強國唯一最先進生物安全實驗室，有錢有人有資源打造全球最高等級生化實驗場研究病毒，硬件耀武揚威，卻沒有資源與心力去建立最基本及公開透明的傳染病全國呈報機制。

強國繁榮昌盛，按摩中心風月場所遍地開花，有辦法監察目標人物的嫖娼細節，並能把資料好好管理適時公告，卻無法監測各地野味市場之生物多樣性及病毒大溶爐交換基因的過程。

強國能人所不能，可以在西北大漠中，建成龐大再教育集中營，抓來百萬人隔離接受新中華文明洗禮，隔絕思想病毒，卻無法找到野味市場感染源頭，把他們關進隔離病房，隔絕殺人病毒。

大國崛起，國勢如日中天，豪言犯我中華者，雖遠必誅，卻無法叫停帶菌者在武漢到邊境四處遊走播毒。

大國邊境管控嚴密，查你手機睇你照片刪你留言，務求把思想病毒撲滅於萌芽階段，卻無法於邊境阻截肺炎病毒向全球擴散。

你黨建立了全球最嚴密最高科技輿論審查兼洗腦系統，「相信黨相信政府」已經成為人民口部反射動作，卻沒有辦法成功感染國民之口，為了公眾健康不要隨地吐痰。

你黨率先建立了由小說《1984》改編的主題公園，實現了最有效率的真理部，定義真相、監測謠言，早前散布武漢肺炎消息八人被依法處理掉，而這套系統無法監測由黨國中央省市各級地方官員編造的謊言，他們的謊言就是真理。

早前，病毒先在國外擴散，反而國內武漢以外省市沒有病例，防疫措施見奇效，可防可控絕不人傳人。到習近平主席一聲令下，病毒才夠膽在國內擴散，北韓鎖國、武漢封城，一同示範極權管治之優越、黨國體制的效率。黨中央政法委適時發文警告，遲報瞞報疫情者將被釘在歷史恥辱柱上，全國恥辱柱上立刻就有人滿之患。

香港記者街頭訪問勇敢的中國人，他們堅決不用口罩，滿心歡喜繼續「相信政府相信黨」，展現無知就是力量的堅強信念。想起了諾貝爾文學獎得主亞歷塞維奇在《二手時代》一書中形容舊蘇聯人的愛黨心：有些人「不僅不會在意自己的奴性，反而甚至會鍾愛自己的奴性。」，縱使不滿，「大多數人都只是『廚房裏持不同政見的人』，『只敢在口袋裏豎中指』。」

瘟疫蔓延時，難熬的一年才剛開始，為保小命與家人安全，庶民奮力自救，遭遇可歌可泣。還記得2003年的香港嗎？疫症過後，遍地哀鴻，民怨大爆發。你是忘記了，還是害怕想起來？

區家麟